<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<Recipes>
  <Recipe>
    <Name>Schwarzwälder Kirsch Cupcakes</Name>
    <Calories>300</Calories> <!--kcal-->
    <Time>30</Time> <!-- minutes -->
	<Ingredients>
	100 g 	Butter
	50 g 	Schokolade, (Zartbitterschokolade), gehackt
	130 g 	Zucker, brauner
	2  	Ei(er)
	1 TL 	Backpulver
	1 Prise(n) 	Salz
	180 g 	Mehl
	3 EL 	Kakaopulver
	100 ml 	Milch
	1/2 Glas 	Schattenmorellen
	2 EL 	Speisestärke
	1 EL 	Kirschwasser
	400 ml 	Schlagsahne
	1 Pck. 	Sahnesteif
	1 Pck. 	Vanillezucker
	2 EL 	Schokoladenraspel
	12 Stück(e) 	Papierförmchen für Muffins
	</Ingredients>
	<Preparation>
	Den Backofen auf 180°C (Ober-/ Unterhitze) vorheizen und eine 12er Muffinform mit Papierförmchen bestücken. Die Butter mit der gehackten Zartbitterschokolade in der Mikrowelle oder im Wasserbad schmelzen. Beiseite stellen und abkühlen lassen.

	Die abgekühlte Schokobutter mit dem Zucker schaumig schlagen und die Eier einzeln unterrühren. Das Mehl mit dem Backpulver, Salz und Kakaopulver mischen, über die Eiermasse sieben und mit der Milch unterrühren. Den Teig in die Förmchen geben und etwa 20 Minuten bei 180°C backen.

	Die fertigen Schokoküchlein auskühlen lassen und anschließend mit einem Apfelausstecher oder einem Teelöffel einen Keil herauslösen.

	Für die Kirschfüllung ca. 150 ml Saft aus dem Kirschglas mit 2 EL Speisestärke in einem Messbecher glatt rühren. Die Hälfte der Kirschen mit etwas Saft in einen kleinen Topf geben und erhitzen. Die angerührte Speisestärke unter Rühren dazugeben. Weiter rühren, bis die Flüssigkeit bindet. Zum Schluss das Schwarzwälder Kirschwasser unterrühren. Nun die Kirschmasse in die Aushöhlungen der Schokoküchlein füllen.

	Die kalte Sahne mit Sahnesteif und Vanillezucker steif schlagen, auf die Schokoküchlein spritzen und jedes mit einer Kirsche und Schokoraspeln verzieren.
	</Preparation>
  </Recipe>
  <Recipe>
    <Name>Apfel-Nuss Muffins</Name>
    <Calories>400</Calories>
    <Time>35</Time>
	<Ingredients>
	500 g 	Äpfel, geschält, entkernt
	200 g 	Butter
	250 g 	Zucker
	4  	Ei(er)
	300 g 	Mehl
	1 Pck. 	Backpulver
	2 TL, gestr. 	Zimt
	100 g 	Walnüsse, gehackte
	evtl. 	Puderzucker oder Kuvertüre
	</Ingredients>
	<Preparation>
	Die Butter mit Zucker und Eiern schaumig rühren. Dann das mit Backpulver vermischte und gesiebte Mehl unterrühren. Zimt dazugeben und anschließend die klein geschnittenen Äpfel und die Walnüsse unterheben. Den Teig in Muffinformen füllen und bei 180 Grad ca. 15 Minuten backen. Garprobe nicht vergessen, da ja jeder Ofen anders ist.

	Nach dem Auskühlen kann man, wenn mal will, die Muffins noch mit Puderzucker bestäuben oder mit Schokolade glasieren.
	</Preparation>
  </Recipe>
  <Recipe>
    <Name>Maulwurf-Muffins</Name>
    <Calories>500</Calories>
    <Time>20</Time>
	<Ingredients>
	2  	Ei(er)
	100 g 	Zucker
	80 ml 	Öl
	60 g 	Kakaopulver, instant (Kaba, Benco)
	60 g 	Haselnüsse, gerieben
	80 g 	Mehl
	2 TL, gestr. 	Backpulver
	125 g 	Sauerrahm
	250 ml 	Schlagsahne
	1 Pck. 	Vanillezucker
	2       Bananen
	2 EL 	Schokoladenraspel, (Schokoladeflocken)
	</Ingredients>
	<Preparation>
	Eine Muffinsform befetten oder mit Papierförmchen auslegen.
	Eier, Zucker und Öl dickschaumig schlagen. Kakaopulver dazugeben und gut unterrühren. Nüsse, Mehl und Backpulver vermischen und unterheben. Zum Schluss den Sauerrahm einrühren. Teig in die Muffinsform füllen und im Backrohr bei 180 Grad ca. 20-30 Minuten backen. Auskühlen lassen.
	Von den Muffins die Papierförmchen entfernen und einen kleinen Deckel abschneiden. Die Deckel in eine Schüssel geben und fein zerbröseln. Die Schokoladenraspeln dazugeben und untermischen.
	Die Schlagsahne mit dem Vanillezucker steif schlagen. Die Erdbeeren in kleine Stücke schneiden und unter die Sahne heben.
	Die Erdbeersahne mit einem Löffel auf den Muffins kuppelförmig verteilen. Mit den Kuchenbröseln bestreuen und etwas andrücken.
	</Preparation>
  </Recipe>
  <Recipe>
    <Name>Saftiger Käsekuchen ohne Boden</Name>
    <Calories>530</Calories>
    <Time>80</Time>
	<Ingredients>
	250 g 	Butter, weich
	250 g 	Zucker
	4  	Eigelb
	4  	Eiweiß
	1  	Limettenschale, abgeriebene (Bio)
	125 g 	Hartweizengrieß
	2 TL 	Backpulver
	1 Pck. 	Vanillepuddingpulver
	750 g 	Magerquark
	Salz
	Rosinen, nach Belieben
	</Ingredients>
    <Preparation>
	Den Boden der Springform mit Backpapier auslegen. Den Rand buttern und mit Mehl bestäuben. Die Eier trennen, das Eiweiß in ein hohes Behältnis geben und erst einmal zur Seite stellen.

	Die Butter mit dem Zucker und einer Prise Salz cremig schlagen. Das Eigelb sofort einzeln nacheinander mit dem Mixer in die Buttermasse einarbeiten. Ebenfalls Limonenabrieb, Grieß, Back- und Puddingpulver zufügen, schließlich den Quark dazu geben und unterrühren, bis eine gleichmäßige Masse entsteht. Wer möchte, fügt noch Rosinen nach Geschmack hinzu. Zum Schluss das Eiklar aufschlagen und den entstandenen Eischnee unterheben. Die Quarkmasse in die vorbereitete Springform geben und glatt streichen.

	Im vorgeheizten Ofen bei 170 °C in ca. 60 Minuten goldgelb backen. Etwas abkühlen lassen, auf ein Küchengitter legen und den Boden und das Backpapier entfernen.
	</Preparation>
  </Recipe>
  <Recipe>
    <Name>Käsekuchen - Muffins</Name>
    <Calories>600</Calories>
    <Time>10</Time>
	<Ingredients>
	160 g 	Zucker
	2 EL 	Grieß, oder Semmelbrösel
	2  	Ei(er)
	1 Pck. 	Puddingpulver, Vanille
	600 g 	Magerquark
	5 TL 	Öl
	</Ingredients>
    <Preparation>
	Quark, Eier und Öl vermischen und dann Zucker, Puddingpulver und Grieß dazugeben und alles gut verrühren.

	Teig in Muffin-Förmchen gießen und bei 180°C ca. 25-30 min backen.
	</Preparation>
  </Recipe>
</Recipes>